let questions = [
    {
        question: 'Saturno é bem conhecido por uma coisa, qual é ela?',
        options: [
            'Por causa de sua massa',
            'Por ter muita água',
            'Por ter muitas crateras',
            'Por ter um conjunto de anéis',
            'Por ser pequeno'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'O que é translação?',
        options: [
            'É o movimento da Lua',
            'É o movimento da Terra girando em torno do Sol',
            'É o movimento da Terra em torno de si mesma',
            'É o movimento do Sol girando em torno da Terra'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o nome do único satélite natural que gira em torno da Terra?',
        options: [
            'Sol',
            'Mercúrio',
            'Plutão',
            'Lua'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'No sistema solar existem 8 planetas.',
        options: [
            'Verdadeiro',
            'Falso'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual é o último planeta do sistema solar?',
        options: [
            'Terra',
            'Marte',
            'Netuno',
            'Urano',
            'Sol'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Onde se localiza o cinturão de asteroides?',
        options: [
            'Entre as órbitas de Mercúrio e Vênus',
            'Entre as órbitas de Marte e Júpiter',
            'Entre as órbitas de Urano e Netuno',
            'Entre as órbitas de Júpiter e Saturno'
        ],
        answer: 1 
    },
    {
        question: 'Quanto tempo aproximadamente leva para a luz emitida pelo Sol chegar até a Terra?',
        options: [
            '12 segundos',
            '2 minutos e 20 segundos',
            '8 minutos e 20 segundos',
            '1 dia, 4 horas, 29 minutos e 20 segundos'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual o nome da constelação mais próxima do centro da via láctea?',
        options: [
            'Capricórnio',
            'Escorpião',
            'Peixes',
            'Sagitário'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é o menor planeta que existe no sistema solar?',
        options: [
            'Terra',
            'Júpiter',
            'Marte',
            'Mercúrio'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Existem quantas luas em saturno?',
        options: [
            '82',
            '71',
            '63'
        ],
        answer: 0
    },
];